{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_008414",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "곡산연씨 효열각"
    },
    "text": "谷山淵氏孝烈閣\\n\n高麗末から朝鮮初期の武臣である鄭厚公延事宗（1366〜1434）の孝行をたたえる旌閭と、延載館の妻である青松沈氏の列行を称える旌閭を保護するのが孝烈閣です。1797年（正祖21年）には青松沈氏烈女門が建てられ、1910年にはソウル特別市蘆原区にあった蓮寺宗の孝子門が現在の位置に移され、烈女門と統合されました。 谷山連氏孝烈閣は正面2間×側面2間の規模で、孝烈閣を囲むように鉄柵が設けられています。連射宗は1388年（于王14）の遼東征伐の際、李成桂の指揮下で功績を挙げ、朝鮮開国後には開国元宗功臣として冊録され、谷城郡・谷山府院郡に封ぜられました。彼はまた、孝心も至極であったと言われています。 青松シム氏は夫が亡くなった後、葬儀を行った後に自ら薬を飲んで夫に従ったと伝えられています。1796年（正祖20年）には国家によって旌閭が下され、翌年には旌閭門が建てられました。",
    "QA": [
        {
            "question": "谷山淵氏孝烈閣は何を保護していますか？",
            "answer": "谷山淵氏孝烈閣は孝烈旌閭と青松沈氏の列行を保護しています。"
        },
        {
            "question": "谷山淵氏孝烈閣の規模はどのくらいですか？",
            "answer": "谷山淵氏孝烈閣は正面2間×側面2間の規模です。"
        },
        {
            "question": "谷山淵氏孝烈閣の周りには何が設けられていますか？",
            "answer": "谷山淵氏孝烈閣を囲むように鉄柵が設けられています。"
        },
        {
            "question": "谷山淵氏孝烈閣の建立理由は何ですか？",
            "answer": "谷山淵氏孝烈閣は孝行をたたえるために建てられました。"
        },
        {
            "question": "青松沈氏烈女門とは何ですか？",
            "answer": "青松沈氏烈女門は延載館の妻である青松沈氏の列行を称えるために建てられた建物です。"
        },
        {
            "question": "谷山連氏はどのような功績を挙げましたか？",
            "answer": "谷山連氏は1388年の遼東征伐で李成桂の指揮下で功績を挙げ、朝鮮開国後には開国元宗功臣として冊録されました。"
        },
        {
            "question": "谷山連氏はどのような人物でしたか？",
            "answer": "谷山連氏は武臣でありながら孝行も至極であったと言われています。"
        },
        {
            "question": "青松シム氏の行動は何ですか？",
            "answer": "青松シム氏は夫が亡くなった後、葬儀を行った後に自ら薬を飲んで夫に従ったと伝えられています。"
        },
        {
            "question": "青松シム氏烈女門はいつ建てられましたか？",
            "answer": "青松シム氏烈女門は1797年に建てられました。"
        },
        {
            "question": "谷山連氏孝烈閣はどこにありますか？",
            "answer": "谷山連氏孝烈閣はソウル特別市蘆原区にあります。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 291,
        "QA": 368
    }
}